身體組成研究社

啱啱睇咗下面條片：

片中老爸聲稱減完嘅數字係如下圖：

好奇幫佢計一計：
體重56.4kg，當中12.8%體脂，即體脂重7.2kg
加上骨骼肌重27.6，咁水份重=56.4-27.6-7.2=21.6kg
咁水份咪只佔人體21.6/56.4=38%

合理咩？
定我理解有錯？

人體鍊成係鍊金術禁忌

其實點樣分開計d骨重量

用磅應該都係電阻數據加上現有嘅統計數字推算出嚟

肌肉有水份 唔應該抽出黎計

咁即係計出嚟嗰38%係水，但骨骼肌嗰27.6kg又有水？
但體組成磅係分開推算到肌肉重同水重

再講，一個56.4重嘅人有27.6重嘅肌肉，好似唔多合理
雖然未有Kimiko老師咁勁，但都唔遠矣

唔係好識但
分開推算佢地就係mutually exclusive㗎啦咩？

睇完呢篇，似乎我計法係錯，水份真係重覆計算
而肌肉重必然包含部分水重量，亦應分開全身肌肉重量同當中約佔六成嘅骨骼肌。

咁睇老爸27.6骨骼肌都合理，自膠